%\documentclass[a4paper,10pt]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%
%%opening
%\title{}
%\author{}
%
%\begin{document}
%\section*{Caedyrns Aufzeichnungen}
%
%\documentcl7ment}

\section*{Das Göttliche Spiel}
\subsection*{Die Hochzeit und die Jagd nach Haelgarde}

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn\footnote{die folgenden Seiten 
wurden im Laufe der Zeit mehrfach überschrieben und konnten nur unter großen 
Mühen wiederhergestellt werden}} \myMarginpar{\vspace*{-8\baselineskip}DRINGEND DIESE SEITE NEU 
SCHREIBEN!!! Da geht man einmal mit Corchetta und Nortia feiern, den Herren 
Lorric wiedergefunden zu haben und dann sowas~\dots Beim 
nächsten mal schließ ich die Chronik vorher weg, damit ich nichts mit vollem 
Kopf schreibe} "`Werd Burgschreiberin"', haben sie gesagt. "`Da hast du ein 
gutes Auskommen und Ruhe vor der ganzen Tempelpolitik"', haben sie gesagt. "`
 Caedyrn, du wirst für Informationen zum Verbleib deines Syre ein 
Informantennetzwerk in einem waelingischen Militärhafen aufbauen, 
gleichzeitig seine vielleicht-vielleicht-nicht-schwangere Zweidrittelehefrau 
davon abhalten müssen sich in Uisge zu ertränken"' -- davon sprach niemand.

Diese Aufzeichnungen sind für den Fall, dass ich an akutem Überdruss sterbe 
oder mich auf eine ruhige Geldwechselstube in Beornanburgh zurückziehe
\myMarginpar{"`Hof auf dem Lande"' habe ich schon probiert. Ha Ha. Ha.}.
Sie sind rekonstruiert aus den Berichten bestochener Seeleute, 
Hellsichtmagier und einem waelingischen Waitingfahrer, der mir einen 
Gefallen schuldete\myMarginpar{Eine längere Geschichte.}.
Wenn du sie liest, bist du meine Nachfolgerin. Glückwunsch. Alternativ bist 
du eine spätere Version meiner selbst, in welchem Fall \ldots
[hier wird die Schrift unleserlich und das Pergament riecht verdächtig nach 
Rotwein]

Es begann mit einer Reise und einer Hochzeit. Ich hatte mich schon daran 
gewöhnt, dass Syre Lorric nie lange blieb und meistens auf Reisen war. Wenn 
er denn Zeit auf Alasdell verbrachte, so meistens mit hergebrachten 
Kampfmeistern, die ihn im Schwertkampf, Reiten und Bannen unterrichteten. 
Alles löblich. An dem Tagesgeschäft der Burgverwaltung zeigte er nie 
Interesse, das war wahrscheinlich für alle Beteiligten das beste.
Einmal schleppten Osmond und er mehrere Kilogramm Alchimistenmetall an und 
verstauten es in der Schatzkammer um "`irgendwann einmal etwas damit 
anzufangen"'. Es liegt immer noch dort.\looseness-1

Als ein Bote die Nachricht der Verlobung brachte, hatte ich gehofft er würde 
durch eine Ehefrau zur Ruhe kommen oder zumindest einen schönen Grund haben, 
längere Zeit an einem Ort zu bleiben. Eine bildhübsche Erbin eines 
Handelsimperiums? Niemand hätte so jemanden erwartet. Es fing auch gut an: 
die Burg bekam lange nötige Umbauten, Sophos und Skadi schüchterten fast nur 
die Gäste ein, die es verdient hatten; die Zeremonie selbst lief 
überraschenderweise nach Plan.\myMarginpar{Jeder, der in meiner Gegenwart 
nochmal wagt davon zu reden, der Kirschbaum wachse seltsam und man solle ihn 
ersetzen, wird anstelle des Kirschbaums eingepflanzt.}

Der Morgen nach der Hochzeitsnacht ist nur gerüchteweise überliefert. Lorric 
stolperte nur mit Hose und Schwert durch den Burghof und rief etwas von 
einem Dieb, einige Zeit danach wurde Taira halbangezogen und mit glücklich-
verwirrtem Gesichtsausdruck gesichtet.

Die McGrimmonds, nur widerwillig eingeladen, hatten die Morgengabe gestohlen 
und waren auf der Flucht.
Sie hatten magische Artefakte eingesetzt um unsichtbar in das Schlafzimmer zu 
spazieren und vor den Augen der schlafenden Taira und Lorric den Edelstein 
zu nehmen.\myMarginpar{Gibt es eine bessere Möglichkeit die 
Unverwundbarkeitsillusion eines aufstrebenden Ordenskriegers zu 
zerschmettern, als ihn in \emph{seinem eigenen Schlafzimmer} zu bestehlen, 
\emph{während seiner verdammten Hochzeitsnacht?}}
Es war klar, dass sie sterben mussten. Es gibt zwei Arten der Sicherheit: 
Eine ist es, sich so hinter Wachen, Schlössern und Vorkostern zu verstecken, 
dass niemand dir etwas tun kann. Die andere entsteht dadurch, dass niemand 
dir etwas tun \emph{will}, da sonst der Rest seines Lebens nur aus 
erfolglosen Versuchen besteht, alle Innereien im Innern und alle Körperteile 
befestigt zu halten. Mit der ersten waren wir kläglich gescheitert, es 
formierte sich ein Trupp um die zweite durchzusetzen.

Dieser bestand aus Lorric, Osmond, Sophos, Gwyn, Aimar, Calandra und 
Pinabell. Auch Taira wollte zunächst mit\myMarginpar{Gwyns Vorgeschichte war 
ihr nicht unbekannt}, wir konnten sie davon abhalten. <Laird> half mit 
Dokumenten und Siegeln, <Erzabt> sprach den Kirchenbann über die McGrimmonds 
aus, eine beeindruckende aber letzlich hilflose Geste.

Der Trupp verfolgte die Diebe im Gewaltritt durch die Nacht. Lorrics Pferd 
stürzte, brach sich ein Bein, wurde geköpft.\myMarginpar{Er hing an diesem 
Pferd, hatte es Beornan Dew genannt, nach einer nordischen Uisgesorte.}

Die McGrimmonds sind missgünstig, habsüchtig und verbittert. Ihre Gesichter 
sind außerdem das beste Beispiel dafür, warum nicht mehrere Generationen mit 
ihren eigenen Schwestern ins Bett gehen sollten. Sie brauchen keinen Grund, 
um das Gut ihres Nachbarn zu neiden. Nur: Dumm sind sie nicht. Es wird 
einen Grund geben, warum sie sich 

%Es gibt eine Legende über drei magische Edelsteine, Götterfunken genannt. 
Aus der Krone eines waelingischen Eroberers geschnitten, sollen sie dem 
unvorstellbare Macht bringen, der sie vereint. Die Beschreibung eines der 
drei passt ziemlich gut zur gestohlenen Morgengabe. 

\subsection*{Die Überfahrt nach Waeland}

\paragraph{Aus den Logbüchern von Osmond MacSeal, Kapitän der Windbraut.}
Immer Mist, wenn man von jetzt auf gleich eine Mannschaft zusammenstellen 
muss. Aber die Grimmonds sind schon ausgelaufen, wir müssen hinterher. 
Konnten grade noch Pina holen, Proviant kaufen und die Mannschaft 
zusammenstellen, dann sind wir ausgelaufen. Und der Kapitän von dem anderen 
Schiff ist ein Hund, der fährt auch mitten durch das Jagdgebiet der 
Seewölfe. Und wir müssen hinterher, es hilft nix. Erster Tag ruhig geblieben, 
keine besonderen Vorkommnisse. Halten uns noch an der Küste.

\paragraph{Aus den Logbüchern von Osmond MacSeal, Kapitän der Windbraut.}
Zweiter Tag auch ruhig.

Was man von der Nacht nicht sagen kann. Unser Schiffszimmermann war ein 
gemeiner Verräter und hat in der Offizierskajüte ein Massaker angerichtet. Er 
wollte Lorric umbringen und hat versagt. Er lebt noch, fällt aber einige 
Tage aus, um sein Bein auszukurieren. Aimar hat den Anschlag bemerkt und 
Mordio geschriehen. Und unser Assasine hat es gepackt, sich beim aufstehen so 
übel hinzulegen, dass er erstmal außer gefecht war. Großartiger Leibwächter.

Alle sind wir zur Offizierskajüte gestürmt, aber da war nicht viel zu machen. 
Als wir ankamen, stand Aimar in der Tür und versuchte etwas unsichtbares 
aufzuhalten, was ihn gerade durchlöcherte. Kann nicht sagen, dass es ihm gut 
tat, aber sein Blut war eine gute Zielhilfe, als ich ihn beiseite schob und 
versuchte den Attentäter zu stellen. Indes behielt Calandra einen kühlen 
Kopf und suchte das Schiff nach weiteren Sabotageakten ab. Es gab 
glücklicherweise keine. Gwyn bereitete sich vor, die Verwundeten wieder 
zusammen zu flicken und Pina, die verhinderte, dass der Attentäter entkommen 
konnte. Mit einer verdammten Hecke mitten auf meinem Schiff.
Einer \emph{Hecke}! Auf einem \emph{Schiff}! Dass sie mir damit den Rückzug 
abschnitt, Schwamm drüber. Sophos wurde wieder fit und durchlöcherte nun 
seinerseits den Unsichtbaren. Nicht so einfach einen Unsichtbaren zu fesseln.

Hinterher seine Sachen durchsucht. Das mit seiner Kiste hat nicht gut 
funktioniert. Erst Pina versteinert (gibt schlimmeres), dann hat so ne 
integrierte Feuerkugel Calandra von Bord gefegt. Naja, sie kann ja gut 
schwimmen und meinte, so sei sie wenigstens den Ruß direkt wieder 
losgeworden. Die Frau ist klasse. Mit Beweisen war es das nur eben. Blieb 
nur die Waffe von dem Mann, einschließlich einiger sehr merkwürdiger 
Boltzen. Die hat jetzt Sophos. Hoch giftig.

Der Mann ist übrigens wohl der Chef der Wache vom Grimmond. Hat ganz nett 
geplaudert. Die Grimmonds sind wohl allein und verlassen sich auf ihr Geld. 
Außerdem wissen wir jetzt, wo ihr erstes Etappenziel liegt. Haben ihn 
ausgesetzt, mit drei Tagen Vorräten und einem Messer. Hoffen wir für ihn, 
dass er nördlich von Haelgarde keinem Oger begegnet. Und er musste schwören, 
nie wieder Waffen gegen uns zu führen.

Volle Segel durch's Seewolfgebiet. Will hier lieber gestern als heute raus, 
der Dreckskerl hat all unsere Ausrüstung vernichtet, auch die Bordwaffen 
sind praktisch unbrauchbar. Außerdem müssen wir die MacGrimmonds einholen.

\paragraph{Aus den Liedern des Ottar über die Saga von Calandra Disirdottir\footnote{es gilt die Übertreibungssucht der waelischen Skalden zu berücksichtigen}}
Und so waren sie bedrängt von den Vidhingfahrern. Auf jeden des tapferen 
Haufens kamen zehn wilde Gesellen. Und sie kämpften tapfer und keiner 
fürchtete den Tod. Am tapfersten jedoch kämpfte jene, die schon zuvor mit 
göttlicher Kraft die Vidhingfahrer auf die Ferne bekämpfte.

Calandra ihr Name, war sie ein Liebling des Asvagr und stritt sie mit 
ungewöhnlicher Waffe. Sie schoss mit der Armbrust, aber nicht mit dem Pfeil. 
Nein, Abbilder Mjölnirs waren es, die von der Sehne schnellten. Und sie focht 
mit dem Speer, der mit seinen Spitzen drei Männer durchbohren konnte.

Als die Lage verzweifelt war, bereitete sie sich und wollte sich stürzen auf 
der Seewölfe Schiff. Allein, als sie ansetzte zum Sprung offenbarte sich ihr 
und ihren Gesellen Asvagr. Er hatte die Rotte geführet, zu prüfen Kampfgeist 
und Kraft der Recken. Und wahrhaft würdig hatten sie sich ihm erwiesen.

Von nun an, so wollte es der Gott, sollten Sie mit seinem Segen fahren. Er 
stärkte ihren Kampfgeist und offenbarte Calandras Armbrust auf das jeder 
sehe, wessen Dienerin sie war. Und seine Männer gab er ihnen bei, 
alle vom gleichen Namen.

\begin{loggentry}{T+0}{Ankunft nach Waeland}
Heute scheint es, als wären alle Kräfte der Natur gegen uns versammelt. Nach dieser vollkommen unglaublichen Begegnung mit den waelischen Seeräubern unter Führung ihres blutrünstigen Gottes Asvagr konnten wir aber ein wenig Ruhe bekommen. Langweilige Seelandschaften -- was kann es besseres geben?

Dazu eine weitere gute Neuigkeit: Unser Freund Lorric ist zu sich gekommen. Mit der letzten Kraft heilt er zunächst sich selbst, was die Anzahl der Schwerverletzten auf dem Schiff halbiert. Unser Kapitän Osmond wurde von der wilden Schlacht stark in Mitleidenschaft gezogen. Die Meeresmagierin Callandra schafft es zwar, eine seiner Verletzungen zu heilen, aber es sieht nicht gut aus für Osmond. Jetzt ist es an der Zeit, sich zu beeilen (also ob wir das nicht schon jetzt tun würden): Callandra beschleunigt das Schiff mit einem Wetterzauber, und Osmond befehligt die Mannschaft mit einer derartigen Eindringlichkeit, als würde es nicht um sein Leben gehen, sondern um seine Profite in den nächsten zehn Jahren. So erreichen wir noch am gleichen Tag, wenn auch spät abends, Runsgard. 

So anders sieht dieses Waeland im Vergleich zu Nord-Alba nicht aus. Sprich: Wilde Landschaften, und wenig gebildete, abergläubische Menschen. Dass wir noch einen ausreichend heilkundigen Priester beschaffen, ist fast schon verwunderlich; ich dachte ja immer, dass waelische Götter für Krieg, Habgier und Gelage stehen, aber vielleicht ist es jetzt an der Zeit, diese Vorurteile abzuwerfen, wenn schon allein aus Gründen persönlicher Sicherheit.

Noch in der Nacht machen Callandra, Sophos und ich eine wilde Tour durch den Markt und kaufen Heiltränke und diverse \emph{Substanzen}, während Osmond die Weiterreise plant. Da Reisen gefährlich ist, kommen die Ex-Waikingfahrer mit uns; zumindest für irgendetwas sollen sie doch gut sein.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+1}{Durch Waeland}
    Die Waelinger, die mitkommen, sind recht schweigsame Typen, und vielleicht interessieren sie sich für die schönen Dinge des Lebens, aber das wird aus den kurzen Unterhaltungen mit ihnen jedenfalls nicht ersichtlich. Wir schaffen es zumindest, ihre Namen ihnen zu entlocken; lustigerweise heißen sie alle Steve (Oder ist \enquote{Steve} das waelische Wort für \enquote{Ich verstehe dich nicht}?). So reisen wir jedenfalls weiter. Abends finden wir eine sehr angenehme Höhle, die aber von einem Bären bewohnt wird. Sophos und Lorric lösen das Problem für uns; Sophos wird aber vom Bären stark in Mitleidenschaft gezogen und muss von Gwyn geheilt werden. Als kleine Entschädigung dafür gibt es Bärensteak.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+2}{Durch Waeland II}
	Die Straßen in Waeland sind wirklich schmal! Ich bin heute mitsamt meinen ganzen Utensilien in eine Schlucht gestürzt. Mein Leben habe ich Gwyn zu verdanken, die mich von einem Vorsprung geholt hat und mich danach ganz gemacht hat.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+3}{Von der Nützlichkeit der Steves}
    Mitten am Tag machen wir Rast an einem kleinen Bach. Sophos holt Wasser: Ein ganz normaler Job, aber vermutlich kann unser verhüllter Freund nicht ohne Adrenalinkick leben und verschwindet für mehr, als notwendig. Zunächst seilen sich Gwyn und Lorric ab, doch bald ertönen Schreie: Gwyn versucht panisch, Lorric davon abzuhalten, Sophos zu helfen, während Callandra in den Bach taucht und die Lage auskundschaftet.
    
    Offenbar hat Sophos eine Begegnung mit einer Nymphe; es ist zwar unhöflich, Menschen bei diesen Handlungen zu stören, doch brauchen wir Sophos eigentlich mehr, als die Nymphe. Ein Steve wird von uns überredet, einige Zeit mit dem schönen Wesen zu verbringen, das scheinbar doch nicht über das Gesicht hinter der Maske erfreut war. Außerdem spült es aus dem Reich der Nymphe einen Stein der Macht, der vermutlich der dritte Götterfunke ist.
    
    Ein längeres Studium der Götterfunken ergibt, dass beim Rufen des Namens des jeweils zugehörigen Gottes die jeweils passenden Attribute des Benutzers auf ihr Maximum steigen.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+4}{Riesenkinder und Trolle}
Ein weiterer Tag, in dem wir reisen. In dieser Landschaft ist alles so eintönig, dass selbst Begegnungen mit Riesen und ihren Kindern eigentlich ganz lustig erscheinen, auch wenn sie eigentlich bei nüchterner Betrachtung wahnsinnig gefährlich sind.

Das besagte Kind hat sich verletzt und wurde von Gwyn fachmännisch versorgt. Danach mussten wir es überreden, nicht mit uns mitzukommen. Vielleicht heißt dieses Kind auch Steve?

Abends erreichen wir eine Schlucht. Vor dieser Schlucht \st{liegt}sitzt ein Haufen \st{Steine}Trolle, die Wegzoll (\enquote{Glitzer, Glitzer!}) fordern. Aber warum tun sie das? Wo können sie diese Güter ausgeben? Die ganze Makroökonomie dieser Berglandschaft ist völlig durcheinander und verwirrend. Vielleicht ist es doch einfacher, die Diebe der Morgengabe zu jagen, als die wirtschaftlichen Verhältnisse dieses Ortes zu untersuchen.

Am Morgen werden wir von einer Horde Lemminge geweckt. Gwyn scheint eins davon mitgenommen zu haben.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+12}{Vargheim}
Am Abend erreichen wir Vargheim. Endlich Zivilisation! Naja, oder so ähnlich. Die Stadt aus der Sage entpuppt sich als ein klienes Dorf ohne jegliche Spuren vergangener Größe, auch ohne Burg. Wir finden Zuflucht bei einem Fischer namens Olver, der uns Götterfunken anbietet, diesmal aber in flüssig-hochprozentiger Form.

Am Tisch erfahren wir, dass wir drei Tage hinter den Dieben sind, und diese sich nicht gerade durch Höflichkeit in diesem Ort aufgefallen sind. (Aus Sicht von Waelingern unhöflich, das sind ja wirklich ganz nette Menschen.)

Außerdem lauschen wir wieder der Sage von Varga; Varga hat sich wohl mit Elfen angelegt, ihre Königin sich zur Frau genommen und wurde irgendwann bitter enttäuscht. Daraufhin versucht Gwyn, sich als Elfe auszugeben (oder ist das nur mein Eindruck? Ich muss sie darauf ansprechen.), ist aber echt zu berauscht, um sich zu unterhalten. Wirklich schade.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+13}{Vargheim II}
Morgens erwachen wir mit einem soliden Kater und Gwyn mit einem seltsamen Traum.

%\begin{mdframed}
%Ein Vulkanausbruch, ein Drache, auf dem sie reitet. Ein riesiger Berg mit weißer Kappen in göttlichen Strahlen. Der Drache verliert eine Feder. (Ja, eine Feder). Etwas Gefährliches lauert im Wasser.
%\end{mdframed}

Ohne wirklich viel Zeit mit Traumdeutung zu verschwenden, begeben wir uns auf die Suche nach einem Wyrd-Tempel. Daneben finden wir den Haus einer Frau, die uns einen Rat zum Tempel gibt. Klingt nicht so kompliziert…
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+13}{…}
Ich weiß nicht, was passiert ist, aber die nette Frau hat mir gesagt, ich soll ganz still bleiben und mich so wenig wie möglich bewegen. Sie sagt, ich hätte einen Unfall gehabt und ein Gitter sei auf mich gefallen, und dass es mir spätestens nach vierzehn Tage besser gehen wird. Mir geht es aber nicht schlecht, es ist mir nur ein wenig schwindlig, und selbst da weiß ich nicht, ob es nicht an ihr liegt. Ich kann mich nicht daran erinnern. Ich kann mich nur noch daran erinnern, dass eine andere Frau sehr lautstark geflucht hat, über irgendeinen \enquote{Scheißhexer} und dass sie ihn nicht mit ihrem \enquote{Tripelpenetrator} erwischt hat. Bin ich gemeint? Ich hoffe nicht, das klingt nicht nach etwas, was ich mögen könnte. Außerdem redet ein Mann in Rüstung von seinem Elfenstahlpömpel, was mir doch recht verwirrend erscheint.

In diesem Haus reden alle von einem Varga. Er scheint eine Sagengestalt zu sein, aber irgendwie kann ich dem Fluss der Unterhaltung nicht folgen. Woran ich mich erinnern kann, ist
\begin{itemize}
	\item Königreich des schwarzen Nordlichts
	\item Gipfel des Vidar, Licht sichtbar
	\item unmenschliches Barbarenvolk
	\item Funken im Schild
\end{itemize}
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+14, $-13$}{…}
	Wir reisen irgendwohin los. Gwyn (so heißt die nette Frau) kümmert sich um mich.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+15}{…}
	Wir reisen weiter. Ist Gwyn meine Verlobte? Ich erinnere mich auch wirklich an gar nichts mehr, aber zumindest ist das nicht ganz unplausibel.

	Der leicht cholerische Albai redet von einer Abkürzung und einer Hängebrücken. Das klingt spannend, ich glaube, ich habe noch keine Hängebrücke gesehen.	
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+16}{…}
	Ach, so sieht eine Hängebrücke aus! Das ist aber nicht so sicher, wie ich mir gedacht habe. Lorric (so hieß der Albai doch? Wo ist eigentlich seine Frau?) wird von einem komischen Vogel attackiert. Sein Muli stürzt.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+17}{…}
	Wir kommen an einem Gehöft an, das Lorric (der Typ in Rüstung) als göttlich (Vidar) bezeichnet. Warum das so ist, ist mir ein Rätsel, aber man scheint sehr stark davon überzeugt zu sein. Jedenfalls ist der Besitzer ein sehr netter Mensch, mit dem man sich sehr gut unterhalten kann, auch wenn ich mich nicht genau erinnern kann, worüber. Der Hausherr hat sich auch nicht als Vidar, sondern als Rodur vorgestellt, was mich noch weiter verwirrt.
	
	Diese dauernd mir entfallenden Details ärgern mich wirklich; Gwyn meint, dass es bald besser wird. Hoffen wir es mal.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+18}
	Die Nacht war furchtbar. Es war so kalt, und dazu ist das Feuer erloschen. Ich konnte nicht einmal aufstehen, so kalt war es.
	
	Außerdem weht heute den ganzen Tag ein Schneesturm. Es ist so wieß draußen, dass ich es nicht wagen würde, überhaupt aus dem Haus zu gehen; ähnlicher Meinung sind auch meine Gefährten (wie hieß der cholerischere der beiden Albai nochmal?). Dankenswerterweise hat uns unser Gastgeber angeboten, etwas länger zu bleiben, und so verbringen wir den ganzen Tag mit Geschichtenerzählungen. Einige der Geschichten klingen seltsam bekannt, als ob ich schon mal dabei wäre. Oder habe ich sie schon mal gehört? Seltsam.
	
	Der entspanntere der beiden Albai, Lorric, ist sehr fasziniert von der Waffensammlung des Hausherrn und versucht den Tag über, die Langschwerter zu bedienen, die aber scheinbar wirklich schwer sind. Oder ist das Magie? Ich glaube, es gab da etwas, Thaumologie oder so?
	
	So verbringt man den Tag und wir gehen nach einem reichen Abendmahl ins Bett. Mir ist immer noch nicht klar, warum es uns hierhin verschlagen hat (und wo \enquote{hier} eigentlich ist, wenn wir schon dabei sind), aber das Essen (und die Gesellschaft) kann die Entbehrungen fast wettmachen.
\end{loggentry}
	
\begin{loggentry}{T+19}{…}
	Wieder eine schreckliche Nacht gehabt. Diesmal sind es die Alpträume, die mich geplagt haben; vielleicht sind daran die starken Kopfschmerzen in den letzten Tagen schuld. Fühle mich kedenfalls sehr platt heute. Passend dazu ist das Wetter: So viel Tiefschnee habe ich wirklich nicht gesehen. Unser Gastgeber bittet uns, noch länger zu bleiben.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+20}{Ein Trainingskampf}
	Der nächste Tag bringt ein besseres Wetter.	
	Lorric scheint jetzt aber wirklich sehr gelangweilt zu sein und übt sich im Schwertkampf mit dem Hausherrn. Trotz einiger sehr sehenswürdiger Treffer erleidet er eine Niederlage, über die er aber nicht besonders traurig zu sein scheint.
	
	Das Wetter erlaubt uns eine Weiterreise, und verlassen dieses freundliche Gehöft.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+21}{Im Schweinsgalopp}
	Die Verfolgung (warum eigentlich?) führt uns in ein kleines Waldstück, das uns eine Abkürzung verspricht. Dies hat aber unseren Weg aber letztlich verlängert, denn wir werden von einer Horde Wildschweine attackiert. Dabei wird Lorric von einem Keiler so in Grund und Boden überrannt, dass er Schwierigkeiten hat, zu gehen. Aber wir waren wohl nicht der Grund für den Angriff: Ein tollwütiger Dunkelwolf folgte der Schweinehorde… zumindest bis er uns traf. Ich habe überraschend einen Runenstab \emph{Wasserstrahl} in meinem Rucksack gefunden (warum habe ich so etwas?), und war bereit, ihn einzusetzen, aber unser verhüllter Gefährte (ich glaube, er heißt Sophos) streckte ihn mit einem wirklich gelungenen Armbrusttreffer nieder. Der Rest des Tages verlief zum Glück ohne weitere Sauereien.
	
	\begin{verse}
	Pfeilschnell im Galopp\\
	Rasen Wildschweine auf uns.\\
	Klingt nach Abendmahl.
	\end{verse}
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+23}{Langweilige Landschaften}
	Wir verbringen zwei Tage auf bekannten Wegen und vermeiden alle Abkürzungen, die wir finden können. Vielleicht ist es ein Spiel, wer den längsten Weg findet? Unter albischen Adligen mag das ja verbreitet sein, aber warum bin ich dabei? Vielleicht birgt sich in dieser Frage die Antwort darauf.
	
	Am Ende des zweiten eriegnislosen Tages treffen wir auf einen Reiter, der in die Gegenrichtung unterwegs ist. Ich kann dem Gespräch nicht ganz folgen, aber wora ich mich erinnern kann (vielleicht ergibt das später einen Sinn), ist:
	\begin{itemize}
		\item Er ist der Reiseführer der MacGrimmonds
		\item Er wurde nicht bezahlt
		\item Sie sind \num{13} Mann, McG+Sohn+\num{10} Mietlinge.
		\item Eisfalle hat nicht funktioniert (???)
		\item \emph{TODO: Ich erinnere mich! Es wurde eine Falle mit Eis diskutiert, deren Details mir aber entgangen sind.}
		\item \num{3} Reittiere, \num{10} Lasttiere
		\item Reiseziel: Vidar (Berg), Schwarzes Nordlicht.
		\item Götterfunken war nicht an.
		\item Bewaffnung:
		\begin{itemize}
			\item Axt, Kettenrüstung bei den Soldaten
			\item Schlachtbeil, Dolch, großes Schild bei MacGrimmond-senior
			\item Rapier, Parierdolch, Armbrust bei MacGrimmond-junior
			\item Hexer kann tierisches Verhalten zaubern
		\end{itemize}
		\item Der zeitliche Abstand beträgt etwa fünf Tage.
		\item Ihr Nachtlager wird von zwei bis drei Wächtern beschützt.
		\item Sie wissen, dass wir etwas wissen, was sie nicht wissen. (Dieser Satz ist sehr verwirrend, aber Lorric hat ihn genau so gesagt.)
	\end{itemize}
	
	Während dieses Gesprächs kann ich mich an einige Details erinnern, die mir nicht ganz klar waren: Lorric MacLachlan verfolgt den Dieb seiner Morgengabe, und wir sind seine Gefährten. Ich erinnere mich, dass ich eine Magierausbildung genossen haben sollte, aber es ist mir schwer, mich daran zu erinnern, was ich da genau gelernt habe (außer blöde Sprüche der Magister mitzuschreiben). Außerdem stelle ich fest, dass ich mich nicht daran erinnern kann, in ein engeres Verhältnis mit Gwyn eingetreten zu sein. Das ist aus vielen Gesichtspunkten schade.
\end{loggentry}

\begin{loggentry}{T+27}{Adlerpass}
	Wir kamen gestern am Adlerpass an. Ein beeidruckendes Naturschauspiel. ußerdem finden wir zwei niedliche Islandponys. Da es in die Berge geht, ist nicht klar, wie wir weiter verfahren sollten, insbesondere da Lorric immer noch verletzt und in den Bergen deutlich weniger mobil ist. Da ich nicht wirklich sinnvoll zur Lösung des Problems beitragen kann, versuche ich, mich an thaumaturgische Siegel zu erinnern. Wo ist eigentlich meine Tinte hin?
\end{loggentry}

\paragraph{Aus den geheimen(!) Aufzeichnungen von Steve, der eigentlich Lars heißt}
In der Hoffnung, dass diese Aufzeichnungen niemals jemand liest, halte ich
einmal fest, woran ich mich vom letzten Teil unserer Reise noch erinnern kann.
Natürlich wäre es schlauer nichts aufzuschreiben, aber mein Gedächtnis wird
bekanntermaßen nicht besser und ich will schon auch später noch wissen,
was vor zwei Tagen passiert ist und was ich mir
dabei gedacht habe. Insbesondere sollten dies
hier niemals die Herrschaften Lorric MacLachlan, Osmond, Sophos, Gwyn, Aimar und
Calandra lesen. Schließlich müssen sie nicht wissen, was ich über sie denke,
beziehungsweise, dass ich überhaupt denke.
Es hat sich in dieser Welt als einfacher herausgestellt vorzugeben, keine
eigenen Gedanken zu haben und so tue ich es eben auch.

Ein Warnhinweis zu diesen Notizen, nicht dass ich irgendwann noch glaube, dass
es sich wirklich genauso zugetragen hat, wie ich es hier schreibe. Diese
Aufzeichnungen sind lange\footnote{zumindest für mein Gedächtnis} nach unseren
Erlebnissen aufgeschrieben. Deswegen ist das mit der Reihenfolge so eine Sache,
die Erinnerungsfetzen sind mehr oder minder lose. Auch fehlen hier und da ein
paar Details, an die ich mich bei bestem Willen nicht mehr erinnern kann oder
die ich bewusst verdrängen will.\footnote{Schließlich sollte ich sie dann nicht
auch noch aufschreiben.} Naja oder ich habe nicht aufgepasst, während es
passiert ist. Ich erinnere mich größere Teile des Abenteuers im Geiste auf
der Suche nach guter Musik verbracht zu haben, dass könnte mich ein wenig abgelenkt
haben.\footnote{Abgesehen davon, dass ich Fußnoten liebe, muss ich festhalten,
dass Musik nicht der einzige Grund für meine Abwesenheit war, aber der Rest ist
so geheim, dass ich ihn sogar vor mir geheim halte.}

Also zudem, was nun eigentlich passiert ist. Nachdem die Keilerei für den Herrn
MacLachlan eher weniger gut ausging, hat der jetzt einen
Oberschenkelhalsbruch\footnote{etwas, was hauptsächlich alten Leuten passiert},
der etwa 14 Tage braucht, um zu heilen. Bei der Zahl 14 möge man mich
korrigieren\footnote{Na hoffentlich nicht, weil das bedeuten würde, dass
irgendwer anders diesen Text gelesen hat.}, sie ist Teil der Details, denen ich
nicht zugehört habe. Aimar hatte auch noch irgendwelche Wunden, die einen Tag zu
heilen brauchten. Nach ewiger Diskussion, die größtenteils daraus bestand, dass
die Herrschaften sich daran erinnern mussten, wo sie hin wollen, warum sie das
wollen, wie sie an diese Informationen gekommen sind, \ldots{}, wer sie
sind.\footnote{Die sollten das einfach auch aufschreiben, so wie ich,
dann fällt das Erinnern
viel leichter.} Dabei hat sich herausgestellt, dass sie einen Teil der
Informationen dadurch bekommen haben, dass sich Gwyn dermaßen besoffen hat, dass
sie jetzt ein wenig dämlicher ist als vorher und eine Vision hatte.\footnote{Und
ja wir folgen dieser Vision natürlich.} Die Herrschaften haben die Tragkraft der
Pferde bestimmt, geplant wer wann wieviel essen darf\,\footnote{und mich dabei
fast vergessen, dass nehme ich ihnen übel} und mussten dann auch noch das
Proviant durchzählen. Und wie gesagt nach ewiger Diskussion und irgendwelchen
Berechnungen, die ich nicht ganz verstanden habe und die sich auch als nutzlos
herausgestellt haben,\footnote{weil zurück zum Dorf zu gehen aufgrund der
Bedrohung von irgendsoeinem Falken oder so, keine Option war, schließlich kann
der Herr MacLachlan ja gerade nicht gehen und die Gruppe Teilen ist eben wegen
dieser Bedrohung zu riskant,} haben sie sich dann mit Blick auf das Wetter
darauf geeinigt, dass sie aufbrechen wollen. Nur um das kurz noch einmal
festzuhalten. Sie haben gefühlt Stunden gebraucht, nicht um zu überlegen
\emph{wie} sie aufbrechen, sonder \emph{dass} sie aufbrechen. Folglich folgte
anschließend noch eine Diskussion darüber, wie sie aufbrechen. Die war dann doch
relativ kurz und endete in einer interessanten Konstruktion, in der
MacLachlan in einer Trage vom Pferd hängt und dabei ein Pferd führt, oder
so.\footnote{Das ist einfach zu kompliziert, um es zu beschreiben. Jedenfalls
funktioniert es.} Wir haben dann noch einen Tag am Fluss gefischt, um das
Proviant aufzubessern und Aimar auszukurieren. Vielleicht hat auch noch
irgendwer irgendwas gelernt, ich habe aber keine Ahnung wer und was, wenn dann kann
er es jetzt halt, wenn nicht dann nicht.

Wir haben uns dann also ohne unsere Führer, die uns bis hierhin begleitet
hatten,\footnote{Die hatten dermaßen Angst, dass sie sich geweigert haben
weiter mitzukommen. Das lässt ja für die Zukunft hoffen.}
auf den Weg gemacht. Unser erster Versuch unser
Nachtlager einzurichten, endete in einer Bärenhöhle mit anscheinend tauben
Bären, sodass Osmond und Sophos die Höhlenerkundung ohne Zwischenfälle überlebt
haben.
Dann gab es da noch eine Kletterpartie mit noch komplizierterer
Seilkonstruktion, damit auch der Herr MacLachlan irgendwie mitkommt. Die haben
wir alle überlebt, aber es gab da schon den ein oder anderen Zwischenfall dabei.
Naja, auch das Details.

Auf dem weiteren Weg gab es dann noch kurz Panik wegen eines Vogels. Es hätte
der von der Bedrohung sein können, war es aber doch nicht, also alles in
Ordnung.
Irgendwann haben wir dann auch noch, ich glaube in einem Wald, Bekanntschaft mit
einem Scheinriesen gemacht. Wie der Name schon sagt, scheint er nur wie ein
Riese, zumindest von weiter weg. Je näher man kommt, desto kleiner wird er. Dem
hat Osmond unsere Geschichte erzählt und noch ein wenig mehr. Ich habe nicht
zugehört. Das einzige woran ich mich erinnere, ist, dass der Scheinriese das Meer
nicht kennt, ist vielleicht auch besser so.\footnote{Obwohl die Vorstellung ihn
auf See (oder zumindest in Küstennähe) zum Navigieren zu benutzen, doch
recht amüsant ist.} Es gab jedenfalls was zu essen und eine Bleibe für die Nacht.
Vielleicht gab es auch noch ein paar Informationen über den weiteren Weg, sofern
der Scheinriese, der ziemlich einsam lebt, diese zu bieten hatte.
Wir haben auch ein Geschenk von ihm bekommen.

Später haben wir in einer anderen Höhle einen der Truppe der McGrimmonds
gefunden. Tiefgefroren. Uns wäre beinah das selbe Schicksal zuteil gekommen,
weil es in dieser Höhle Kältschleimmonster\footnote{Auch hier ist die
Bezeichnung vielleicht falsch, da ich aber der einzige Leser bin und sie halt so
nenne, heißen sie jetzt so.} gab. Diese \ldots\footnote{Weder Viecher noch Dinge
erschien mir als Beschreibung angebracht.} lassen sich im Wesentlichen nur
mit Kältefeuer bekämpfen,
sodass Calandra die Höhle in Kälteflammen gesteckt hat.\footnote{War natürlich
nur ein halbsinnvolle Idee, weil das Kältefeuer dann auch uns oder zumindest die
gefrorenen Mitglieder unserer Gruppe angegriffen hat.} Dieses ganze
Kampfgeschehen war ein einziges Durcheinander, weil die Schleimdinger eigentlich
keiner auseinander halten konnte und sie unter anderem an Steve und Steve
hingen, was das unterscheiden nicht einfacher machte.
An dieser Stelle sollte ich vielleicht noch meine Rolle in diesem ganzen
Gematsche notieren. Aus Gründen der allgemeinen Bewegungsunfähigkeit des Herrn
MacLachlan habe ich nicht wie immer an der Seite Calandras gekämpft, sondern
wurde als Träger eben des Herrn MacLachlan benutzt.\footnote{Der während des
Kampfes tatsächlich sein Auf-der-Trage-Liegen beschleunigt hat, was aber
zugegeben sinnvoll war, weil er dann mehr Kältefeuer machen konnte.}
Das war vielleicht eine
Aktion befiehlt er doch, dass ich ihn mit Unterstützung durch Steve in die Höhle
trage und
dann ist Osmond damit auch noch unzufrieden. Es ist schon schwierig genug einem
gerecht zu werden, aber zwei ist nun wirklich zu viel. Die sollten sich mal auf
eine gemeinsame Strategie einigen. Wenn ich weiter den Träger von Herrn
MacLachlan spielen muss und widersprüchliche Anweisungen bekomme, muss ich mich
wohl mit Steve, Steve, Steve und Steve zusammentun, damit wir gemeinsam die
Arbeit niederlegen. Dann kann der Herr MacLachlan mal selber zusehen, wie er da
auf dem Boden liegend zurecht kommt.
Calandra hatte diesesmal glücklicherweise keine komischen Anforderungen an
mich.\footnote{Sie wirkte aber grundsätzlich einigermaßen verwirrt und leicht
abwesend. Ich hoffe das ändert sich bald wieder. So war sie zu fast nichts zu
gebrauchen. Ihr musste ja quasi alles gesagt werden, was sie zu tun hat.}

Wir haben dann am nächsten Tag noch Zwerge oder so getroffen. Hier lässt mich
aber mein Gedächtnis völlig im Stich. Da sollte ich Osmond mal noch unauffällig
aushorchen oder sein Tagebuch lesen.\footnote{Ohne dass er es mitbekommt natürlich.}



\paragraph{nach der Durchsuchung der Höhle von Osmond}
Also einen Schaden hat Gwyn ja wegbekommen, wenn man mich fragt. Die steht 
gradezu drauf, Männer zusammenzuflicken. Fetische gibt's.

%\end{document}

